讓人類獲得「超人力量」 馬斯克今日將展示「人機介面」科技

身兼電動車大廠特斯拉、太空公司SpaceX執行長的伊隆馬斯克（Elon Musk），如今再有新突破，那就是他所聯合創辦的另一間神經科技公司「Neuralink」，在今日進行人機介面展示。

人機介面能夠允許人類不用動手，只要透過神經便能「心控」手機、電腦等科技產品。馬斯克認為，為避免人工智慧（AI）成為毀滅世界的強大力量，人類自己必須與AI融為一體。
Neuralink在最近一次超過一年的進度更新中，指出在猴子身上所進行的實驗中，成功地運用猴腦控制電腦操作；Neuralink另建造了一台神經手術機器人，聲稱每分鐘可在腦部插入192個電極導線。

美國匹茲堡大學復健醫學助理教授Jennifer Collinger表示，馬斯克所做的事情在醫學科技的艱困環境中極具破壞性，「Neuralink有著龐大的資源和專業科學團隊、工程師及臨床醫師等往目標邁進，這些因素帶來了巨大的可能性。」

但Collinger強調，即便如此，醫療器械的發展仍需要花費大量的時間，安全性的確保則是最高準則，認為整個過程會比團隊所預期的還要久。

elon musk呢條友真係cls

source呢

阿賴耶識

佢真係搞親邊樣都掂

我接受唔到

如果研究到 應該可以應用落機械義肢

why

鋼之鍊金術師

姐係可以用到浮遊炮？

講緊手機都有機會爆
我唔會為左可以用腦控制電腦擺個炸彈入腦

What if 紅色滲透

共享畀中国未?

Kingsman第一集hack咗佢放煙花

如果人人都咁做
你就變左依加都唔用smart phone 咁

最怕可以比人HACK呀個D問題

你要係nt先用到

我只驚逆洗腦

應該係精神骨架先，可以用思想控制機械，但人既感官未快得過超級電腦，感覺始終都輸一皮

反hack人腦，ai反寄生人類，操縱人腦點解決？

應該用呢個icon先啱

新人類，可以揸高達

銀河鐵道999

我諗起地球百子

啱呀
Hack咗真係大檸樂
安全性要高過bitcoin

如果比人hack左咪=身體比人控制?

佢個理念係「與AI融為一體」，正確啲應該係「人腦控制AI, 從而控制機械」

咁問題黎喇。會唔會有朝一日，好似啲科幻片咁，人腦反被AI蠶食，變成AI控制人腦？

又或者係，每個裝左晶片既人，最終可以被「一男子」控制晒？

始終科技發展落去，越方便既野，當中越有鬼⋯

我記得有集叫"千年女王"，講個女王點樣機械化人類

Matrix，Ghost in the Shell，阿賴耶識

精神感應骨架

攻殼機攻隊

斷肢個啲簡直重獲新生

Theodore Kaczynski 真係天才

如果比咗支那大撚獲

今年咪有套外國電影講個男主角癱左，最多值左ai晶片入身體令佢行得返，最後成個身體俾ai霸佔左

唔記得左套野叫咩名添，不過個男主角真係變左超人

咁好多工種會被淘汰

佢就係驚AI會操控人類，但人類自身又無能力同計劃去對抗，所以先搞人機合一

if you can't beat them join them...

當然，佢呢個做法有冇問題每個人都有唔同觀念

爆既係粒電，唔係部電話
貼兩塊貼片係唔會爆炸

Upgrade？

Upgrade

一定會啦

幫你輸入愛國情懷

變成大中華膠

same

Matrix

1000% 力量

black mirror

諗下到時做藝術創作都幾正，唔使太多hard skulls, 一諗就做到

Tsla gogogo

其實唔洗新科技都做到

ascende superius

作為一個香港人來講
我對呢樣野持極度負面看法

又喺度吹噓呢條友
呢樣一早就大把人諗到啦
只不過冇經費去研發咋
係得佢有太多錢同肯掉錢落去開發姐

正啊喂

到時就係每人裝晶片，佢控制曬你哋

人腦可以操，操得勁可能超越到。

Action is everything

人類自己必須與AI融為一體

唔洗要擔心Skynet會出現毀滅人類啦
因為會直接比AI控制一舉一動

真

+1

呢種中共最開心，統治世界又行一大步

Elon Musk表示強調腦晶片未來更能實現人與人之間直接透過腦晶片「溝通」，而非透過說話、寫字等溝通模式，未來更希望讓人腦與人工智慧結合，讓人腦能藉由數位化「升級」，甚至可以備份記憶，並且像電影般將記憶移轉到其他載具，例如全新軀體或機器人。

打造超級人類

Elon Musk稍早以一隻名為Gertrude的豬，示範旗下新創公司Neuralink如何藉由晶片讓大腦與電腦裝置連接。

Neuralink打造腦晶片的用意，主要是希望能更深入了解大腦，進而能知曉因先天缺陷，或是後天傷害影響，造成大腦受損的問題解決方式，例如協助因腦部受損影響肢體行動能力，甚至影響語言表達或記憶的病況。

此外，Elon Musk也強調此項晶片也能應用在脊椎神經修護，藉此協助因脊椎神經元受損的患者恢復行動能力，甚至未來更能實現人與人之間直接透過腦晶片「溝通」，而非透過說話、寫字等溝通模式，而Neuralink發展願景更希望讓人腦能與人工智慧結合，藉此讓人腦能藉由數位化「升級」，甚至可以備份記憶，並且像電影般將記憶移轉到其他載具，例如全新軀體或機器人。

同時，Elon Musk也說明Neuralink目前已經著手研發專門移植旗下腦晶片的設備，將能處理包含開顱、切除部分顱骨，並且將腦晶片植入與縫合流程，並且能在手術過程避開血管，藉此降低整體出血量，另外也強調整個手術時間可在1小時內完成，同時接受手術者可在一天內恢復，無需住院等待身體恢復，甚至無需進行全身麻醉即可完成手術。

毒撚既希望

所以你唔好比佢有一日研究成功
到時你就柒

咁我都希望佢得
但係唔好過度吹捧佢囉

中共：全面推行

Cyber punk

如果無意中諗住自己,會唔會唔小心放自己嘅自拍照,上連登?

可以做到全人類share 一部超級電腦，個腦塊晶片只負責做傳送同接收。咁樣唔出街都睇到呢個世界每一個角落

Elon musk有好多hater

中風康復都好有希望

以後唔使背書??

邊到有過度吹捧佢

最後果段太痴線

鋼之鍊金術師 個效果其實一早已經做到
但而家呢個更痴線。
盲ge都可以偷睇國家機密

控制埋人地個身體

與AI融為一體

大把人話佢係發明天才啦

應該係ntd

成日訓係張床睇緊電子書/漫畫，但隻手又唔想郁個時都有諗過可唔可以就咁用隻眼/意念黎控制部電話拉上拉落

xx大把人諗到，係冇錢研發
呢句野萬能

老老實實，點解佢叻唔可以吹棒佢？

終於有得屌亞絲娜

諗起啟示錄

又用動物黎做實驗
可唔可以唔好再折磨動物

聽住先啦，宜家就咁聽落實在有啲科幻，但睇返elon既找數紀錄，就算係成功都唔會太出奇

可惜超人都預知唔到中美搞成今日咁

唔係用咩

會唔會發展到成本電子書放入個腦

為避免人工智慧（AI）成為毀滅世界的強大力量，人類自己必須與AI融為一體。

到時ai食左個人，都達到同樣目的

係咪得我一個覺得驚
硬係覺得應該趁而家未多人用
快快脆脆ban左佢
呢啲嘢會衍生太多問題

係就好啦，唔駛讀書，背埋啲垃圾啦

股價5000千不是夢

基拉

攻殼機動隊

太遲了，已經有美國政府既許可

hack 你隻手 hack你隻腳

毒撚一唔會去做手術，二做咗都唔代表會應機

監控全人類話咁易

毒到呢個地步？

佢毫無疑問係最接近tesla嘅人
可惜都喺要向中共跪低

佢發圍之前大把人有錢過佢啦，你都on9

The Observer

猶太人

準備渣高達了

Veda同innovade

大把人諗到又點，
佢控制到生產成本、良率、可持續性就已經係成功啦
大把人都想發達，
發到先得架

而家ban嚟得切嘅
不過背後利益都好大
唔會有政府肯放棄

人革聯中国會搞超兵

又唔係佢自己發明
最多話佢有眼光同遠見啫

一切都好似銃夢入面做既野

屌笑左

講笑定點

以笑話黎講一啲都唔好笑

on9
又唔見jeff bezos去做

其實我覺得似弱肉強食適者生存多，ai出現係無可避免，而ai又強過人類足以取代人類，所以只可以選擇主動融入佢地

Steins;Gate 0

基拉係基因改造喎

就算有都唔會用
人唔可違反自然
所以寧願順應天命,自然死係最好

話說jeff bezos有去搞回收火箭呀，但成果係

呢個就係佢整人機合一既主因

聽日都要返工？

多多都塞入你個腦
同你講呢個係連結ai
其實係操控你

咁癌症做手術醫返好又叫唔叫違反自然

想唔比ai控制就係要變成ai
完美演譯咩叫if u can’t beat them, join them

sprider man , 八爪魚博士個套機械手control咁.

JJ俠2個八爪魚博士

呢舊嘢唔止Bionics，應用層面大到仆晒街
Elon Musk真係改變世界嘅男人

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

哦呢話根揼

係，佢有話可以用係脊椎神經修護到

留名睇智能叛變

spiderman2 個博士

共產主義既最終型態
用中央系統統治一切
所有人去人化達致無產階級烏托邦

想知
1.如果發夢夢到煮緊野食，會唔會現實中個爐頭自已打開。
2.如果被hack,會唔會爐頭又自已打開，變咗被自殺。
3.如果有bug,點樣強行關閉。
4.點update 個system, 任何高科技野幾乎都需要update。

獸印？！！

都係違反自然
但係沒ai腦咁大後果
因為ai唔係人可完全控制到

摩爾定律下，十年後應該普及

點解嘅？

終於可以去搭小巴了

支共會反用黎監控人民定位加思想控制
仲一定會要你強制植入

比政府hack咗就真係可以有thought police喇wor

獸印

係

detroit 幾時出

唔洗再嘥時間改通識書同歷史書
禁個制就搞掂

佢驚AI操控人類
所以植入機械操控AI

但係當植入左機械
人類自然就可以操控人類

仲要係零死角

因為支那

其實佢係咪同外星人有接觸
好驚佢有咩事 fbi個啲又沒收哂佢啲野

fuck up

N 年前有人話 bill gates 係 666, 魔鬼既化身
係話將佢個名變做 ascii code,
跟住加埋一齊就等如 666.

不過睇黎 elon musk 更加似了...

Bryan Cha 落廣告點算

不過宜家有啲新小巴有制可以禁

出現了

叫2佢quit人生囉

係

所以呢樣嘢真係一把雙刃劍

大部分有錢人只會諗點搵更多錢
點奴役更多人

其實好恐怖

SAO 背景係喺2022
睇嚟真係有得玩

咁標基同游泳健將巴菲特又點解唔食呢條水啊？

有得玩一定要學「星爆氣流斬」

支那都會研究嘅啦
駝鳥政策咩
一早研究定科技超前支那先防到㗎

共產主義係好嘢嚟
唔似支共階級資本主義極端

識玩緊係開ac做亞絲娜啦

光明會啲卡？

佢係咪想統治全世界

Presented by ZAIA

效果都係新人類咁

係，光明會卡牌

佢可以只係想返佢屋企火星

千年女王就係美達路同埋艾美拉達斯老母， 最後千年女王喺999劇場版死咗

你信唔信中共想盡辦法去偷呢D技術丫
有技術都要好好保護唔好比人偷先得架

當所有人都裝果陣，呢句就會變成「ebanking好危險」一樣

即係點？

backup 記憶
以前人死如燈滅
以後死左記憶都要被控制

Another rick鳳凰計劃

ebanking到今日都有好多阿叔覺得好危險：容乜易俾人偷晒啲錢㗎
到個世界個個人都裝，上面呢種睇法就會變成差唔多

次次睇呢啲post都會無啦啦個頭有少少痛

超危險呢d科技

咁用你好唔好？

會唔會好似百變星君咁，死淨把口都救得返

Ghost in the shell

攪咁多野咪又係為左炒股票。

除非做到唔洗手術用到
唔係咪搞我..

對比翻可能仲先進過SAO嘅2022年 起碼唔使戴頭盔

上次同馬雲同台當馬雲傻仔咁撚就已經講緊

小手術啫

裝夠三個

好撚中意聽 千年女王

果個係OVA 梅露達傳說
果時TVB叫 千年女王傳奇再現，響長假時段播

個條片笑撚死我，中國首富喎

要開始預備即將嚟到嘅對話

諗起智能叛變

果個係OVA 梅露達梅達露傳說
果時TVB叫 千年女王傳奇再現，響長假時段播

係咪即係蜘蛛俠入面既八爪博士

metal gear

其實佢show ge 野冇乜根本性突破，最大innovation 只係部sewing machine 同隻豬 近十年美國brain initiative 放左幾十億係呢個field, 但仲係岩岩起步。大家應該見到strong ai 都未見到佢所講嘅野...

官方twitter：

FAQ片

技術：

唉 tsla又要升 升夠未

首先你要係gundum

天網

備份記憶 義體
碳變

Funnel！

可能你唔清楚，但係佢好多都有份落手砌

只要ai+人毀滅世界
就可以避免ai毀滅世界
高

Black mirror

攻殻嘅未來世界觀真係好真實

Cyberpunk係必然會發生的了

咩啊⋯⋯人腦神經傳輸差唔多接近光速喎⋯⋯之前有個實驗由一個點傳去另一個點，模擬腦神經傳送訊息，結果要用到measure光子掃描儀先measure到，係差唔多接近光速定快過光速唔記得左

作為cyberpunk fans 見到呢啲 cybernetic technology 慢慢開始實現覺得好興奮

諗起Fringe會變曬光頭

錢同人命兩回事嚟

全球男人做Hacker

你唔好咁痴線啦 最接近Tesla 嘅人
一個科學家 一個企業家
你知唔知Elon Musk 背後有幾多人幫佢 佢頂多只係幫下手

當年汽車啱啱發明都係咁，啲人會講冇馬好難控制，好危險，一定唔可行
最後引擎技術會進步，政府會設定馬路系統
所有革命性技術啱啱出現，人類嘅反應都係大同小異

真係有psycho frame

所有記憶數據化監控又可以加強

最痴線嘅係佢真係搵人落手做
好佩服佢 夠膽玩革命性科技

比人hack 左變喪屍

呢個似加速世界

升！
往死裡升！

你哩啲人岩做白老鼠

最快嗰幾種fibers 120 m/s
比起電信號慢到仆街
人類大腦嘅強項唔係快

一齊去city of light

個個變改造人

臣有一計，
地球不是還有13億賢者之石嗎？

咁咪抵讚囉
做咩啫你

話說呢套劇已經走火入魔

劣質靈魂，狗也不屌

植入廣告

課金先有得quit youtube

塊片係搏落耳仔帶既裝置度

蠓超zero one, Gaia gear

其實一早有呢啲技術
簡單啲講原理係你個腦去控制神經既時候會output好微既電流signal，依加整個sensor 收呢啲signal做input再program，然後gen啲output出黎。唔係咩好勁既野，同18650電池一樣（一set 穩定既電池）但普通人又以為好勁，又可以抄作一番

The 4th richest man 等睇回血劍🤑🤑

乜野叫最接近tesla？佢係tesla owner喎

你知唔知tesla係邊個....

小學生 就開學 唔好掛住上連登喇

個問題唔係技術勁唔勁，而係個技術普及化之後帶黎既沖擊同社會結構上既改變令到盈利模式唔同左，可以創造新經濟模式，轉變甚至顛覆社會。唔係話個技術本身難度系數高低就等於佢個價值，而係佢帶黎既沖擊

Nikola Tesla呀

聖經啟示錄13章16節：它又叫眾人，都在右手或額上，受一個印記。

好正

小學生都上到連登 真係笑撚到停唔到

舊酒新瓶?

念力打J

以前睇過片
有人研發咗可以用腦電波去控制遙控飛機
都係戴舊嘢上頭咁
呢個係咪超級進化版

其實實際冇咩沖擊 tesla又好paypal又好spacex都好
對個世界有咩沖擊？ 冇左又會點 除非你覺得佢就係可以帶到人類上火星

睇佢口窒窒咁present

好似複雜人，技術上可行
道德上不可行

cyberpunk2077

憨撚鳩

tesla電池車唔係衝擊,係架車個AI先係衝擊。

商業機構掌握太空技術唔算衝擊，但算開啟一個新時代，但慢慢後期會變成一個衝擊，因為可能開始可以太空旅行。

大麻食得多

雖然我咁講，但我都係股東，都覺得佢會升，但如果講佢對世界好大貢獻，就真係唔覺

有冇可能將全球人類既智識一次過 Inject 落人腦，到時全世界都係通材

個個係舊版
新版比較似放隻smart watch 入腦
有無線叉電

可能行seed d 龍騎條路

念力屌閪

玉莖重生

即時想起一套, 今年上左幾日就被迫關戲院既戲.
Upgrade.

要做手術放入腦 唔係就咁貼係身
有無線叉電 電落個腦/粒電爆炸唔知會點

白痴仔

沖擊=轉變生活模式/經濟模式/開創新既經濟同產業鏈，唔等於對世界有大貢獻/造福社會。所以我唔會話佢係偉大，但佢的確可以帶黎大既沖擊。

拎Telsa黎講，佢就等於電動車先河，當電動車普及晒佔左大部分市場既位置既時候，上遊既產業結構會改變晒。原本燃料公司既利潤會轉變晒做電力能源公司既利潤。咁你諗到到時上遊既公司會點樣改變，呢d就係對經濟模式上既沖擊，冇話貢獻唔貢獻。

跟住就係人既揸車習慣，揸車係全世界人既日常習慣，而tesla賣電動車賣到普及化晒佔左大部分市場既時候，姐係佢既軟件硬件同演算法已經植入左係全世界既角落，d數據有咩用，拎黎做咩，點樣處理係佢話事。對世界有冇沖擊？冇貢獻有沖擊算唔算對個世界有舉足輕重既影響？

技術難度系數同對世界有冇正面貢獻唔係一間公司價值既主因，主因係佢帶黎既沖擊同改變造就既經濟機會

其實依個科技幫到好多人，中風人士係最大得益。
淨如比把槍你係無問題，在乎個使用者點用

新人類 毒撚都可以溝女
參考例子 基拉大和

之後應該要諗生物電池或者直接用血...
呢家D無線耳機我都唔敢用, 更何況放入腦

順應自然我哋唔會有乾淨水飲
會同千幾年前嘅人一樣生寄生蟲

係 岩岩先睇今日條片

關sao 咩事 依家講緊super human 將晶片植入個腦喎 第一件事點都係諗到cyborg 類似star war Vader 或者robot cop 啦

Open Bionics
最新型義肢

Cyberog好快係中國出現

嚿嘢係發腦電波號去控制其他嘢

hack咗嚿嘢未必可以控制你
但可以控制你link up咗嘅嘢

放入腦到真係玩命

我要揸Gundam！

見到一條條黑色線連落個腦度
我都唔敢

有超人力量咪一樣要準時番工

我寧願要Ai 機械人代我番工好過

童年陰影

關超人咩事?

已經準備定資金星期一買tsla

細個睇覺得驚，依家大個睇難過到喊

下次present
佢就會話看自己經植入左晶片
之後係佢背脊伸出四條機械臂

其實做到好耐

只係無價值無人會俾錢做

好多國家做外裝甲，全身外裝甲，美國人有可戰鬥無人機，人型機
當然全部都係無演示過裝支槍落去啦

即時想起一套, 今年上左幾日就被迫關戲院既戲 Upgrade.

反過來控制主人.
將宿主引入幻想世界.失去肉體控制權!!

應該係掂咗先俾得起錢請佢，名星效應宣傳下

就算俾AI 控制左你都不自知，因為AI 唔會同人講AI 控制左你，所以到時AI 即係你，你即係AI，所以唔存在控唔空制只係人同AI 結合既提升而演化成新既物種

一個emp 全世界瞓低

俾著我就一定放

死咪死 反正人生最期待就係突然意外死

現場還有人問：未來有沒有可能透過意識叫來特斯拉？ 馬斯克：「可以」。

能不能用意識玩《星際效應》手遊或其他遊戲？ 馬斯克：「有可能」。

那能不能儲存記憶？ 馬斯克：「科幻片看太多了」。

當然，馬斯克也表示，未來我們可以儲存自己的記憶備份，再透過訊號傳輸下載。

可以自己叫車 泊車仔收皮

系統流小說成真

裝左舊野已經係強化人，NT係唔駛裝野可以connects 到精神感應器/骨架

控制係雙向

GHOST IN THE SHELL時代

浮遊砲係而家係多9餘
UC 通訊有困難 電磁波被干擾到hihi 先會有呢d 野
現實係用無人機係 美國本土有個肥仔渣住部ps4 就可以打9 isis

TSLA 又爆升

不如改名做智障巴黎算啦

佢係咪可以整落動物度用AI分析
從而可以同動物有一種溝通??

Cyberpunk 到.. 加埋香港背景一流

超兵應該係來自新疆同西藏
唔係漢族就冇人權

到時會唔會搞阿賴耶識系統

直接洗腦玩心控咋

自問普通人一, 真係諗唔到究竟係點先解析到D電流訊號
個Sample Size要幾大？
假設搵一千個人叫佢然後拎Sample
叫佢地全部舉高隻右手
但係個過程中可能有其他資訊
可能所有人都望向同一個地方
咁就已經多左個眼部控制既訊號

燒鳩人哋個腦

問題係你要做到精準操作同feedback啊嘛
電池同理, 電動車要長氣都要舊能量密度高既電啦

hey guys I have a gift for u

你當上臂有五條肌肉(A,B,C,D,E)，腦可以向呢五條肌肉發放運動訊號。得A有訊號時，機械前臂就會轉，B有訊號時，就會抓緊，如此類推，5條肌肉總共就有(1+1)^5 = 32 combinations，機械前臂可以有32set預設動作。

所以實際同你講法唔同，佢唔係將個機械手臂配合人自然活動手臂既電子signal,係人重新學點發出電子訊號控制電子手臂。

其實條片都拍埋比你睇, 隻手做唔到快同精準既動作
再進一步就係感覺回饋同埋扮真手, 粒電(假設係周街走)有幾長氣 etc

呢d超人力量...

希望可以快啲武器化

利申外行人,
神經線唔係仲要係analog signal黎架咩

咁講法係咪即係同回魂夜個飛行號一樣 ？
有信念（電子訊號）就識飛？
點教？
識就Gundam New Type
唔識就舊人類？

了解動物諗咩後，可能會有動物權益保護既野出現

咁佢原意如果係比意外截肢既人用其實己經好好，當然有進步空間啦

條友係咪未來人

咁都有得笑嘅

人機介面某程度已經係思想控制機械
唔單止反應 空間感都會好弱
要用ai support

人可以直接可係虛假影像直接獲得快感快樂

你唔夠幸福快樂？電下幸福快樂個位咪得

好似吸毒咁 不過佢無副作用 結果人人都做

WTF

有套嘢叫メーテルレジェンド，係銀河鐵道999嘅前傳，講Maetel 同Emeraldas嘅女王老母植入咗可以將人變機械嘅晶片，結果比發明晶片嗰個邪惡科學家操縱，個劇情正正就係你講嗰樣嘢

係唔係叫d國民主動機械化去解決資源問題那一套

阿賴耶識似啲

一陣變咗嘉美尤

無錢嘅會 點睇都平啲

三流機師

腦量子波？

呢啲FF返動物台喇
變Matrix就好有可能

加速世界入面加速研究會班契弟就係個腦插入咗晶片，先可以係隻game到出cheat同隱藏身份而無人發現到

你用手機就唔怕？

蜘蛛俠個8爪魚博士

光速屌西不是夢

你玩先，一年後有哂research證明無事我先敢玩

中共：how much？

Cyberpunk 2077 !!!

OK

我都係咁話

利申：持有tsla 股票

純FF,即使無獨裁者出現:

第1階段:人類分成信任派同反對派,信任派植入晶片,反對派擔心被AI控制,信任派無須花時間Google資料,更易形成秘密內聯網交換內幕同想法,效率比信任派高,漸漸掌握經濟資源

第2階段:人類見利而來,更多中年人加入,新興產業出現:記憶售賣,人類將各自不同記憶出售:性愛,專業知識,人生經驗,旅行同探險體駭....令更多年輕人成為信任派,大部分透過Transaction Cost誕生的工種/產業因為信任派增加而收皮,包括Instant Messenger,Social Media,Searching Engine,老師,廣告商,PR,Sales,統計...

第3階段:結構性失業加劇,信任派同反對派貧富差距加大,信任派認為佢地係低端人口,想趕佢地走;反對派出現謠言,認為信任派已被AI控制並打住拯救人類旗號消滅信任派同科技公司,各國同全球政局不穩

第4階段:經歷多次衝突後,反對派效率較低,資源較少,佔下風,隨時代被淘汰,由於各國有各自邊界同價值觀,大國開始透過戰爭/合作誘因吞併觀值觀相近的小國,最後得返幾個超級大國,可能爆發大戰,令全人類結合同一/剩餘唯一Skynet...

第5階段:人類生命一直以擴張同延續為主旨,Skynet開始擴張至外太空,以免自己隨地球環境惡化而滅亡,(假設有外星人)途中遇上其他文明,可能同化/滅絕佢地成為宇宙聯盟,或有一定機率遇上更強文明聯盟而最終被打敗,外星人如果係右派,就會滅絕你地呢D低等文明,如果係左派,就禁錮人類回地球(消滅Skynet意識,將你地散播到某星球各地,差異化語言形成不同民族以增加內鬥,監視發展進度,避免再將文明擴散至太空....我突然諗起,巴別塔同月球係空心呢個都市傳說)
----------------------------------------------------------------------------------------
假設有政治獨裁者
佢在第3階段想借機用管理權限控制該國,可惜任何人都有權力慾,包括IT人,IT人一開始就支配背後真正管理權限,希特勒以為自己掌權,可惜佢只係IT人的思想傀儡,所有佢以為自己諗的想法都係IT人給他的,IT人成為IT獨裁者,取代政界獨裁者,控制該國...然後就第4階段

真係好天才

如果唔係點會參考佢製作出Iron Man呢個角色

樂觀 d
變咗黑歷史捷度

講咁多做咩仲唔快啲入返幾手Tesla

Google: 腦內播廣告無得skip
支那：立法禁示自主思想

忽然諗淫野會點

視姦新境界

火

//馬斯克認為，為避免人工智慧（AI）成為毀滅世界的強大力量，人類自己必須與AI融為一體。//
呢個係咩邏輯

岩岩睇完呢套

If u can’t beat it,join it

仲VR porn
orgasm switch啦，啪一個掣就high到射，郁都唔洗

一個制就high完，射都唔洗射

升

識玩緊係玩封測抵你做唔到主角

斷JJ呢
以後賭J唔洗走數

Link start!

奴隸mode 好快又現世

22世紀殺人網絡

係連人都唔撚洗了

【國際戰線！】
聯署「請支持香港立即起動2020立法會真選舉」

（記得要去確認Email）

Cyberpunk 2077

師兄唔記得左神經有synapse, 經過一個synapse至少要0.5 ms , 一個思考可能要經過幾十個synapse, 至少都係 ms 級

洗唔洗要Six Million Dollar (US)??

但咁樣唔能夠論證而家哩個新技術就係好
對人類好嘅革命性科技->人類覺得唔安全
人類覺得某革命性科技唔安全->哩個科技係好？

我覺得最大嘅差別，在於晶片嘅原理比較唔直觀，而車好直接易明。大家都大概明點運作嘅野，受到嘅監察都會比較多，出事嘅機會就會細啲

augment

技術就係技術，科技係中性，科技本身不含道德意函
好/壞係道德評價，道德只可以辯論，不能夠被論證

我表達嘅只係發展係必然，尤其資本體制裡
今日嘅新科技，明天就會成為日常
另外汽車並不直觀，直觀嘅只有行路
你覺得直觀，係因為今日引擎技術普及
當腦內電腦普及，未來人一樣會覺得直觀

砌機同發明 差好遠

美國唔做 中共都搶嚟做

唔需要理 9up個concept 股價升咪得

哩種技術出左嚟好耐
係一直普及唔到

股價升咪得 話知十年後比舊屎你

如果elon musk呢啲天才 同支那打龍通就真係冚球產

碳變

廿一世紀之父

駁唔到

呢個講法類似幾年前套Anon

頭段Exactly Anon lol

外星人： 你地終於都進化 到數位化 啦咩

我有啲相信吸毒可以激發大腦潛能
美麗新世界開始上演緊

阿賴耶識 係卡通？

好撚好笑喎

改做埋個腦囉
講真遲早直接將意識上存雲端
詳情睇black mirror

要避免AI 滅世咁唔係應該要建立完善嘅審核制度令到一啲過火嘅技術冇得制造出黎？ 再者，同AI 融為一體嘅人仲係唔係佢本來嘅自己呢？

高達 鐵血孤兒

Bingo! 個星球因為冇咗太陽所以個女王為咗解決國民生存問題而叫啲國民機械化

一己之力將人類帶到cyberpunk時代既男人

從你個name到都睇得出

如果黑客入侵

遲早全身都換晒得個腦保留
如果記憶都可以數據化
腦都唔洗要

個腦會唔會俾人hack

就係咁先可以 長時間 宇宙旅行

呢段野好高深
細個睇係完全唔明講咩 只會覺好玄

can beat or not而家都未知就決定join
似藉口多啲囉

科技一涉及人體已經唔會中性
一定有問題，而且好複雜
必唔然呢樣嘢無人知
基因改造同複製人可以因為道德問題而禁止，其他涉及人體嘅科技點解又唔可以？

涉及道德 =/= 本身擁有道德意函
作出道德判斷嘅係人，而唔係科技本身，而且終極而言所有社會性事物都涉及道德。

製作金屬刀係科技，用刀殺人係行為，殺人係涉及道德，但金屬刀製作技術本身不具道德意函。基因改造技術同樣不具道德意函，道德爭議同被禁止係運用呢項技術去實行嘅行為，而唔係「技術」本身。

所以你爭論某樣事物涉唔涉及倫理，呢個必定廢話，因為在你爭論果一剎那，果樣野已經涉及倫理，但唔代表果樣野本身存在既定倫理價值。科技就只係科技，道德只存在人類行為裡。

老虎蟹都裝
人生苦短，有機會做新人類一定試

我講緊唔只倫理
而且你呢一大堆嘢都係irrelevant，都唔係講緊科技本身，而係科技引發嘅問題
例如複製人，我相信技術一早掌握左
但係咪要做係另一回事

唔係irrelevant，只係你唔識分開諗。科技冇好定壞，可以評論好壞只係有科技「應用」。

「腦內電腦技術」必定係中性，有道德倫理問題係點樣做同邊個做，有技術出現，將來一定會以某種方式應用。可以複製人嘅「科技」唔係只用黎「複製」人類，只係一連串技術enable左可以複製人類。

除非拎宗教黎講，否則你點都唔會講到一項技術係道德上好/壞，你只可以講運用呢項科技做某一種特定應用好定唔好。正如中國用高科技監控社會「不好」，但唔係監控技術本身「不好」，你用黎做金鋪security係可以「好」。

有套新戲叫upgrade,譯做人類升級
Exactly 係一樣嘅情況

唔通民主國家做就要支持？咁你都唔會係個支持自由嘅人.

（叮）「也咩囉！」

無人機反應夠快就可以玩
仲要唔驚死
電競選手去渣

我一路都只係講緊後者
你不斷打稻草人講廢話都唔到point
應用可能引發嘅大量問題點樣解決
解決唔到，呢項技術仲係咪應該繼續研究
例如複製人，例如病毒
如果技術帶來嘅問題比解決嘅問題多
咁仲有無應用嘅價值

根本就兩個層次嘅問題，我一開始只覆緊上面巴打講「新科技是否好」。我一直都係講緊科技中性，好壞係application問題，同技術本身無關。

你舉啲例子全部都係application，唔知你想講痛毒up乜，如果你想講「製造病毒的技術」，咁呢樣事實上係一連串技術程序黎，呢堆技術程序係中性，成為道德批判係「製造病毒」呢個行為。

就算你講道德上禁止「人為製造病毒」，都唔會引伸到「禁止技術」呢個結論。因為技術唔係一個整體，而且一連串嘅程度，而本身就唔止一個application，你完全誤解左技術同應用之間嘅關係。技術 同 行為要分開睇，行為係結果，唔係原因。

唔明你做咩死chur住技術本身喺度打稻草人
技術本身中性=阿媽係女人，係人都知啦，洗鬼你講
但又答唔到問題複製人同製造病毒呢類技術一早有
點解唔會應用，甚至唔會繼續研究？
我亦都無話過要禁止，只不過提出問題，唔好屈人
資本主義推動下發展出黎嘅科技究竟會點樣改變人類？人類未來會走向咩方向？對人類精神同健康有咩影響？

重點係呢啲問題一去到應用根本無可能分開睇
你正正係大部分華人理科人缺乏綜觀全盤能力嘅典型，盲目推崇技術

精密咁多 型咁多

禁槍，係禁槍枝作為技術應用及產品，定係禁槍枝所使用嘅火藥同彈簧技術

複製人類同製造病毒過程中會用到嘅技術，邊個同你講冇人研究緊，你自己search下人造器官技術。唔識可以學下聽下人講，再唔係google下都得，唔係理虧就拎本質論up乜華人典型。

iron man First appearance Tales of Suspense #39 (March 1963)
elon musk born June 28, 1971

好心咪撚睇咁多老高
個垃圾咩都唔識係到鳩UP

聽你咁講特登搵咗搵
佢又唔算講錯嘅
好似話電影版Iron Man
有部份靈感的確係來自Elon musk
不過如果講漫畫嘅話
就係一個叫做Howard Hughes嘅男人
不過都係我柒咗
多謝提點

你個腦本身都似爆咗

特斯拉股價，

由目標價３０００提升至６０００
全球單一壟斷企業

好似係你不斷喺度斷章取義然後打稻草人
我話複製人你就話複製人「過程中會用到嘅技術」
一直都唔正面回應，淨係死攬住技術呢樣嘢
唔係盲目係乜？
呢樣嘢會點影響整個社會同文化？造成咩後果都要技術至上一定要做？

其實係為人類進步，而唔係為私心，會損害其他人利益咪得。

我同意技術研究係無問題
但無論技術發展得幾先進，都唔一定係有價值
更何況私人公司呢啲咁容易被濫用嘅地方
發展一啲咁有爭議性又咁大影響嘅技術就好值得商榷

打稻草人係你，我從來都冇講過musk個腦內電腦技術應用係好定唔好，因為佢都未做，成篇文連實際方案都未有

你拉返去最頂睇下講緊乜，我係覆緊個巴打講呢個係「唔好」嘅科技，我就係答佢科技係中性，因為要睇人點用。咁musk都未有plan，淨係介紹自己發展緊個技術，咁我點知佢做成點呀

你想建立其他前提，討論呢個科技嘅可能性，你咪自己講囉，上面呢串回覆一開始都唔係討論緊呢樣

拎Elon musk 做類比用Peter Weyland會更加似

奏請皇上為自主思維立法監控